後十字韌帶斷咗，駁唔駁返好？

是咁的，我大概5年前踢波跌斷咗條後十字韌帶，照完MRI之後確定係成條斷咗。(係可以將成條脛骨向後推）
後來就一直喺EU做物理治療，醫生話好彩嘅係我本身四頭肌夠強（中學有玩開田徑），未必一定要做手術駁返。
但畢咗業之後就少咗時間鍛練，唔知最近係心理問題定點，成日都覺得受傷嗰隻腳好似唔穩陣，好似比較易受傷咁（重心腳，比較易拗柴），唔知係咪關膝傷事。
聽過有好多身邊嘅朋友/網上資料，都話後十字韌帶冇前十字咁重要，可以靠鍛練肌肉維持穩定。但有啲就話日後膝頭關節會老化得比較快。
究竟我應該去做手術，定保守啲去練四頭肌就算？

睇得出巴打好年輕
你唔想做嘅原因係？

駁唔到

搭單想問下
腳腕有條叫ATFL嘅韌帶其實重唔重要
事關幾個月前又係同樓主一樣踢波整親斷左
醫生就話呢條韌帶唔太重要
宜家亦都可以如常做返運動
但係都係好似好唔穩陣 好易再坳柴咁 唔太敢用力

未到三十歲呢啲一定要做啦

如果你未過25歲 就緊係做手術啦 好返都有7-8 成功力 日後都穩陣好多
到你拖到你又有工作 又有家庭 少運動 到時既問題就出哂黎

agger

有得做一定做啦

樓主想問下你宜家膝頭痛唔痛

我十年前左右傷過膝頭，未照過嘢，所以唔知其實我膝頭咩情況

有買保險就狗衝去私院做喇
後生長遠黎講做左好d

幾錢

駁啦, 我雖然無斷過
但日後有起啲唔知咩事條後十字韌帶影響到你就唔好啦

一定駁
你現左唔知道會對你將來會有幾大影響
你現左muscle mass 可能好勁 好有力 但係少左條stability 既ligament 一定對運動有影響
你之後減左運動量 肌肉開始無咁勁既時候問題就來了

去問醫生啦，仲上連登

其實你如果唔再做劇烈運動
普普通通練返muscle strength
應該夠你用
同埋要睇埋你自己返咩工
長期行同企又唔同講法

我窮，要排政府醫院，又唔知幾時排到，攞唔攞到假去做，做完又要休息，又要做物理治療，所以煩緊做唔做好

大部分時間都唔痛，但嗰啲都唔知叫唔叫痛，感覺就好似有啲嘢頂住嗰膝頭

我以前嘅教練都斷咗後十未韌帶，冇駁過，但佢話踢波仲勁咗，正宗痴線佬

我會踢波，但可能一星期先1，2次
我坐寫字樓嘅

我就係驚呢樣

有啲人係可以斷咗韌帶都繼續打波 比賽 不論前定後 但唔代表你得
有時條韌帶斷個位斷得衰可以影響埋你日常生活 你自己都話有時會梗住梗住 咁就排手術吧啦

我唔係十字， 係個半月板做過， 但老實講， 開過刀就係開過，雖然運動係可以照做，個膝入面始終會無拉拉痛俾你睇， 當然， 完全唔做， 會係咩境況， 我比較唔到， 亦都有可能係醫生醫術有差別。 利申， 係私家做， 埋單5 皮落樓

我唔係十字， 係個半月板做過， 但老實講， 開過刀就係開過，手術後雖然運動係可以照做，個膝入面始終會無拉拉痛俾你睇， 當然， 完全唔做手術， 會係咩境況， 我比較唔到， 亦都有可能係醫生醫術有差別。 利申， 係私家做， 埋單5 皮落樓